警精英部隊下周反恐大演習 模擬應對恐襲保回歸盛事

全球瀰漫恐襲陰霾，今年七一香港回歸20周年盛事，料必有國家領導人訪港，警方連月密鑼緊鼓進行連串反恐演習。據悉，警方將於下周再度進行一連4天的大型反恐演習，除了有模擬跟蹤行動，其中壓軸演練在九龍灣輔警總部舉行，模擬有恐怖分子放置炸彈及挾持人質，將會出動拆彈專家、飛虎隊、反恐特勤隊、機動部隊、衝鋒隊等精英部隊，多達數百名警務人員參與，添反恐實力。

警方反恐特勤隊

香港回歸20周年，國家領導人七．一前後勢訪港，警方將採最高規格反恐保安布防。而最新反恐演習將於下周一至四，在各區進行。據了解，演習首3天主要針對警隊應對恐怖襲擊事故的內部運作、指令收發和溝通演練，牽涉不同訓練單位、警區軍裝人員及交通部人員等。據悉，當中更會進行模擬跟縱行動項目，進一步加強搜集情報能力。

重頭戲則是下周四下午至傍晚舉行的反恐演練，在九龍灣輔警總部舉行，據悉將模擬有恐襲事故發生，有恐怖分子在輔警總部建築物內放置炸彈，並挾持人質。

警方反恐特勤隊演習

據了解，警方屆時將會出動爆炸品處理課、飛虎隊、反恐特勤隊、機動部隊、衝鋒隊等多個精銳部隊到場應對，更會安排拆彈專家進行模擬拆彈，預料共有數百名警務人員參與。此舉除了有助再加強警隊各單位遇重大事故時的迅速反應能力、合作默契，更可向外展示警隊反恐實力。多名警隊高層，包括處長盧偉聰和副處長（行動）劉業成等，屆時亦會到場監督。

此外，警方行動部警司蔡棟材指，若七．一有政要來港，警方會根據一系列因素作專業風險評估，包括國際及地區最新形勢、本港收到的恐襲情報、訪港人物的身分、其出席的活動，以及過往相關經驗等，全力部署保安工作。

飛虎隊演習

印尼總統日前訪港，警隊採較高規格反恐怖防，蔡稱每個保安行動有其獨特性，警隊已就回歸20周年活動設立督導委員會，將根據回歸15周年和類似活動的相關經驗作策劃。對於會否再次出動被指涉干擾民航處訊號的防爆專車，他只說如有需要會與相關部門溝通。蔡補充，警隊有概定機制檢視增添裝備的需要。

由於鐵路、機場等重要基礎設施有較大可能成為恐襲目標，警方重要基礎設施保安協調中心專責與相關機構協調。蔡指出，警方一直與港鐵、機管局等保持緊密聯繫，不時進行演習，協調相關應變措施。他重申警隊是一支訓練有素及裝備完善的隊伍，並已制定應變措施處理大型事故。

警方演習

行動部警司梁詠霜表示，本港雖存在恐襲風險，警方暫無接獲任何具體情報顯示本港將面對恐怖襲擊，本港整體恐怖活動威脅級別維持「中等」，警方會時刻保持高度警覺和作好準備。

示威者都應付唔到，點應付恐怖分子

嘩 係喎

哦

老實講句。香港所謂sdu,asu,ctru 實際經驗太少

戰鬥力都唔及美國一個州既SWAT

我淨係覺得如果香港出事。特警都只會瀨屎

打wargame

Agger

之前睇佢D演習

個個恐怖份子都會自動投降唔反抗既

打飛機演習

d gif

咁先正呀 到真係有個時就睇佢地點樣比人

IS闖油庫？反恐演習警槍爆火光

飛虎拆彈專家衝入堅尼地城站 演習啫！

模擬恐襲發生 反恐特勤隊新槍截擊槍手

啟德反恐演習 「匪徒」斬途人與警駁火呼反同性戀言論

機場特警以色列航空 離境大堂舉行反恐演習

港聞 以色列航空高層赤鱲角遇刺？ 機場特警上演狙擊「恐怖分子」

香港警察反恐工作 凌晨在九龍港鐵站進行行動演習

「恐怖分子」斬殺人質 警隊反恐王牌出擊

機場特警演習 離境大堂射殺「恐怖份子」

我睇近期有d係駁火被射殺

發出呯呯聲 恐怖份子就會投降

老實講句
身為一個市民, 最好SDU 唔好出動啦

因為SDU 每次出動, 都一定係大獲野
例如 恐怖襲擊,or 有匪徒拎ak47掃射
SUD唔出動, 其實反應香港好和平, 最多得D賊仔偷下野咁

墨西哥, 巴基斯坦, 菲律賓 既特種部隊就幾乎日日都出動

因為佢地呢D國家有大把 武裝毒販/恐怖份子/叛軍 係要搞事,殺人
唔通你想生活係呢D國家到??

上次印尼總統個演習先好笑

d恐怖份子全部都係揸刀仲要脅持人質

菲律賓特種部隊??

其實你知唔知道
警察 應付示威者, 仲難過恐怖份子??

警察對示威者, 人數比示威者小
而且警察又只能用警棍, 盾牌...........示威者又掟磚, 又掟石頭, 又可以隨地執起D木棍打警察

警察對恐怖份子, 人數比恐怖份子多, 又可以用衝鋒槍, 自動步槍, 狙擊槍 射殺恐怖份子

就以法國做例子
查理周刊事件, 幾千名警察追捕兩名恐怖份子.........最後包圍兩名恐怖份子, 等兩名恐怖份子一出來, 就圍住佢地開槍, 打到佢地變蜂巢

跟住法國爆發工作示威, 幾千名法國防暴警察 比幾萬名示威者打到仆街, 完全無得還手
仲有兩間警察局比示威者攻陷左

收皮啦

唔收得

裝備多多
特別c波

打稻草人好威威喔

見到ISIS ak47第一個跑住走應該係d機場特警

又見到朱仔成

其實呢啲演習可以練到啲咩

留意頭4秒

人地都講明費事影響機場其他使用者先用口做槍聲
外國演習都有試過
如果真係好似上面巴打咁笑人bangbang聲
真係矯枉過正咗

屌你啦，用口做槍聲都嘈到人啦

利申:覺得部分反恐演習hea 但係有部分應該重點練內部協調 疏散,所以點對付犯人未必完全係重點

你連槍聲同口扮聲都分唔到 咁無辦法

71 真係要玩(例新疆伊斯蘭)

點會玩人質
大大個 雜種係度

香港警察最失敗就係所有突發事故演習都係好早就預知
一早準備好曬 演習有咩用?
應該事前只可以部分人員知道
然後當日先分發非實彈彈夾比演習人員
只係比佢地知道係演習 但唔知其他詳情

部門協調, 議器操作, 流程運作.
所有演習都同走火警差唔多, 都係簡單化令各人明白最簡單既運作.

大鑊野從來都無得演習, 唔通真係整個三級火俾你走先叫先火警咩.

自己預防自己演習呀？

唔得啦，澳洲30年前試過特工處模擬喺市中心救/劫人質，之後酒店無人知報警，最後啲特工同維省警察喺鬧市駁火

習大大黎既話，到時實有好多大陸特工係附近啦
真係和平過平時

黑警拍得住美國國民警衛隊水平

其實D好真既演習係無用, 臨場心理情況根本無得模擬.
演習要簡單易記為主, 真係出事都係執生架la.
黎左一,兩次堅既就知點做.

一百次演習, 都唔夠一次實戰有用

所以美軍 就成日派士兵去 戰亂國家 執行任務/巡邏
訓練每個士兵都有上戰場既心理

否則D士兵日日係基地入面訓練, 根本無用

火影嘴遁術